%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- BI-VECTORS -- %%%%%%%%%%%
\renewcommand\subsecname{Bi-vetores}
{
\begin{frame}[plain]
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge O que são \alert{bi-vetores}? \vspace{1cm} };}

    \begin{columns}
    \column{.55\textwidth}

    \begin{itemize}
        \item<2-> Novo objeto para generalizar descrição de planos;
        \item<4-> Produto externo: ``$\wedge$''$: V \times V \rightarrow 
                                     \tikzmarknode{bi}{Bi}$,
        \visible<6->{
        \begin{align*}
            \begin{split}
                \bs{u} \wedge \bs{v} &= - \bs{v} \wedge \bs{u}
            \end{split}
            &&\text{(anti-symmetry)}
            \\
            \begin{split}
                \bs{u} \wedge \bs{u} &= 0
            \end{split}
            \\
            \begin{split}
                \bs{u} \wedge(\bs{v} + \bs{w}) &=
                \bs{u} \wedge \bs{v} + \bs{u} \wedge \bs{w}
            \end{split}
            &&\text{(distributivity)}
            \..
        \end{align*}

    \item<7-> Orientação dada por Fig.\ref{fig:bivector}.
        }
    \end{itemize}


    \column{.35\textwidth}
    \visible<6->{
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth] {res/Biv__primordialPlane.pdf}
        \caption{Bi-vetor}
        \label{fig:bivector}
    \end{figure}
    }

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \node<3>[brkblock] at ([yshift=3cm]current page.center)
                           { 
                               Planos de $\bs{u} \times \bs{v}$ não está bem 
                               definido para dim $\neq 3$.
                           };
        \node<5>[expblock](biblk) at (0,5) {Espaço de bi-vetores};
        \draw<5>[exparrow](biblk) to[out=-90,in=45] (bi);
    \end{tikzpicture}


    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge O que são \alert{bi-vetores}? \vspace{1cm} };}

    \begin{itemize}
        \item<2-> Decomposição bi-vetorial
        \begin{align}
            \bs{u} \wedge \bs{v} 
            = \tikzmarknode{U}{U^{(ij)}}
              \tikzmarknode{E}{\bs{E}_{(ij)}}
              \equiv U^A \bs{E}_A
            \label{biv:bivectorDecomposition}
            \,,
            \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
                \node<3>[expblock](Ublok) at (-4,-.6) {$u^i u^j$};
                \node<4>[expblock](Eblok) at (2,.9) {$\bs{e}_i \wedge \bs{e}_j$};
                \draw<3>[exparrow](Ublok) to[in=200,out=90] (U);
                \draw<4>[exparrow](Eblok) to[in=30,out=-90] (E);
            \end{tikzpicture}
        \end{align}

    \visible<5->{
        onde

        \begin{align*}
            A := 
            \{&(01), (02), \ldots, (0N),
            \nonumber \\
            &(12), (13), \ldots, (1N),
            \nonumber \\
            &\vdots
            \nonumber \\
            &(N1), (N2), \ldots, (N\ N-1)\}
            \,,
        \end{align*}

    }

    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[plain]
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge O que são \alert{bi-vetores}? \vspace{1cm} };}

    \begin{exampleblock}{Decomposição bi-vetorial em $3$ dimensões}
        \begin{itemize}
            \item<2-> Vetores de base: $\{\bs{e}_1,\bs{e}_2,\bs{e}_3\}$.

            \visible<3->{
            \begin{align*}
                \bs{u} \wedge \bs{v}
                &= 
                U^A \bs{E}_A
                =
                (u^1 v^2 - u^2 v^1) \bs{e}_1 \wedge \bs{e}_2 +
                (u^2 v^3 - u^3 v^2) \bs{e}_2 \wedge \bs{e}_3 +
                (u^3 v^1 - u^1 v^3) \bs{e}_3 \wedge \bs{e}_1
            \end{align*}
            }

            \visible<4->{
            onde
            \begin{align*}
                U^A \equiv \begin{cases}
                    (u^1 v^2 - u^2 v^1)\,, \quad A = 1 = (12) \\
                    (u^2 v^3 - u^3 v^2)\,, \quad A = 2 = (23) \\
                    (u^3 v^1 - u^1 v^3)\,, \quad A = 3 = (31)
                \end{cases}
                \,,
                \qquad
                \bs{E}_A \equiv \begin{cases}
                    \bs{e}_1 \wedge \bs{e}_2\,, \quad A = 1 = (12) \\
                    \bs{e}_2 \wedge \bs{e}_3\,, \quad A = 2 = (23) \\
                    \bs{e}_3 \wedge \bs{e}_1\,, \quad A = 3 = (31)
                \end{cases}
                \..
            \end{align*}

            }

        \end{itemize}
    \end{exampleblock}
\end{frame}

\renewcommand\subsecname{Fundamentos}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ---------- -- %%%%%%%%%%%
